時代革命巨輪愈轉愈快，成績表持續更新

2019.10.01 特遣隊警員猝死

2019.10.21 水警警長倒斃車內燒炭亡

2019.10.31 模擬突擊香港 解放軍墜機11死

2019.11.25 香港泛民主派在區議會選舉取得壓倒性大勝，取得超過385席，是香港主權移交以來最多。建制派取得59席，相比上次區選的292席大幅縮水。

2019.11.28 特朗普簽署《香港人權與民主法案》

2020.03.05 港鐵香港客運業務首次錄得虧損5.9億 社會事件影響達23億

2020.03.25 TVB去年虧損擴大至近3億元 廣告收入大減22%

2020.04.01 中國駐港解放軍直升機墜機

2020.05.05 富臨集團預期，截至3月底止年度虧損淨額將超過2億元，2019年度則盈利約2560萬元。

2020.05.07 優品360盈警 全年盈利料跌8成

2020.05.08 五一假期黃色經濟圈創營業額過億

2020.05.08 國民黨支持度剩個位數

2020.05.12 吉野家中環分店結業，欠逾6萬元租金。早前油麻地分店結業時，亦欠租4個月。
2020.05.14 吉野家黃埔分店被追租逾70萬元

2020.05.29 兩日兩警猝死

2020.05.30 美國總統特朗普發表講話稱，將採取行動結束香港的特別待遇、制裁中港官員。他還表示，將終止美國與世界衛生組織的關係。

2020.05.31 新界北總區交通部督察家中暴斃

2020.06.03 五眼聯盟外長通話，談論迫切全球挑戰，包括中方在香港實施國安法，研分擔收留港人。

2020.06.04 美國將對33家中國公司和機構實施新經濟制裁，6月5日起生效。

2020.06.05 美歐英日澳等8個國家的18名議員近日組建了一個專門應對中共政權的「跨國議會對華政策聯盟」(IPAC)，並宣佈將通過集體戰略「對中國共產黨採取更強硬的立場」。

2020.06.06 國民黨高雄市長韓國瑜以939090對25051票遭罷免。高雄市議長許崑源墮樓身亡。

美國總統特朗普發表講話

講話？

其實應該用演說演講，定講話冇問題？

純學術疑問

最好的時代 最壞的世代

一年時間，香港人將世界拉入棋局中

總加速師習近平先奇唔好縮

2020/05/29

英國《泰晤士報》（The Times）報道，英國政府有意組成「D10」聯盟，涉及其餘9個民主國家，旨在建立5G設備等技術供應網絡，以減低對中國5G技術的依賴。

據報指，本月美國開始擴大對華為的出口禁令，逼使英國國家網絡安全中心（National Cyber Security Centre）重新審視，允許當地5G網絡使用華為電訊設備的影響。英國政府已向美國建議，由10個民主國家組成「D10」聯盟，成員包括七大工業國組織（G7）的成員國，即美國、加拿大、英國、法國、德國、意大利、日本，以及澳洲、南韓和印度。

高雄市議長墜樓
發生咩事，有無大佬講下，自殺？

中華正聲 - 古德明
發表講話
2014年07月16日

七月七日，中共舉辦抗日戰爭爆發七十七周年紀念，大陸中評社報道：「上午，黨和國家領導人到中國人民抗日戰爭紀念館，中共中央總書記、國家主席習近平發表講話。」句句先黨後國，充分發揮了肥黨瘦國的統治精神。而「發表講話」四字，當然也是中共話，不是國語。
李白有《書懷贈南陵常贊府》詩，自我開解說：「問我心中事，為君前致辭：君看我才能，何似魯仲尼？大聖猶不遇，小儒安足悲？」蔡東藩《前漢通俗演義》第八回秦二世要處死公子將閭等兄弟三人：「因遣使致辭道：『公子不臣，罪當死。』」李白不會說：「問我心中事，我發表講話。」蔡東藩筆下，也沒有「因遣使發表講話」那樣下流的寫法。
「講話」中文從來不作名詞用，其中「講」是動詞，「話」才是名詞。湯顯祖《牡丹亭》第十齣柳夢梅對杜麗娘說：「小姐，和你那答兒(那邊)講話去。」《儒林外史》第四十九回高翰林邀萬中書吃飯，飯後同遊花園：「高翰林同萬中書攜着手，悄悄的講話，直到亭子上去了。」中文的「講話」，怎麼變成「發表講話」？
查第二版《朗文當代高級英漢雙解辭典》，就可找到「發表講話」的詞源。辭典deliver條下，有to deliver a speech這說法，而deliver譯作「發表」，speech的動詞speak則譯做「講話」。現代漢語人於是把「發表講話」當作to deliver a speech的方塊字寫法，只求符合英文句式，那裏管他合不合中文規矩。
二零一四年二月二十一日，臺灣《中國時報》有《臺獨絕無前途》一文，說有個丘宏達教授向來反對臺灣獨立：「馬英九總統曾多次發表講話，肯定其貢獻。」二零一三年一月六日，香港《星島日報》報道行政長官梁振英舉辦酒會，和三百 支持者歡聚：「梁振英發表講話後，就與各界人士交談及拍照。」說「發表講話」而不說「致辭」，對現代漢語人而言，有兩大好處。第一，這證明他們不懂中文，身分因此比中國人高一等；第二，「發表講話」比「致辭」用字多一倍，符合冗長原則。
現代漢語以冗長為貴，讀者假如不明白，不妨看看習近平七月七日「發表」的兩句「講話」：「偉大的中國人民抗日戰爭，使中華民族的覺醒和團結達到了前所未有的高度。」這三十二字，等於中文十七字：「抗日戰爭，使中華民族空前覺醒，空前團結。」

最後個句笑左

跟正常北佬話習慣嚟講，「講話」係動詞加名詞，即係廣東話嘅「講嘢」
香港地就淨係會用「演講」、「演說」，用得「發表講話」肯定係NMSLese，或者畀NMSLese教壞咗

而且「演講」根本唔使配「發表」
中文實詞種類可以話變就變
「今日佢演講嗰陣喊咗」係動詞
「呢場演講好精彩」係名詞
有得搬龍門都要塞多幾隻字，根本多鬼餘

未有修例時

2020.06.10 非洲國家布隆迪政府周二（9日）發布消息，指該國現任總統恩庫倫齊薩（Pierre Nkurunziza）因病逝世，享年56歲。

2020.06.10 日本政府將主導G7外長共同聲明，對「港版國安法」表達憂慮和不安

2020.06.10 美國總統特朗普（Donald Trump）據報已確定簽署可制裁中國官員的《維吾爾人權政策法》法案

2020.05.29 印度國防部長辛格（Rajnath Singh）與印度最重要的夥伴美國國防部長埃斯珀（Mark Esper），透過電話討論印美國防合作，誓言建立牢固而持久的印美國防夥伴關係，雙方還討論區域安全問題，不太可能不觸及中印邊境對峙問題。

2020.06.08 新加坡總理李顯龍警吿，受新冠肺炎（COVID-19）疫情衝擊，新加坡或迎來有史以來最大幅度經濟萎縮。

2010.06.17 印度士兵死亡人數增加至20人 ;「解放軍」死亡人數增至43人

2020.06.18 G7 - 美國，加拿大，法國，德國，意大利，日本，英國和歐洲聯盟高級代表的外交部長今天發表的聲明說，擬議中的國安法將有可能嚴重損害一國兩制的原則與香港的高度自治。

2020.06.19 歐洲議會以565:34通過「香港國安法草案」，包括「救生艇」方案、「馬格尼茨基制裁」、經濟施壓、撤銷示威者控罪

2020.06.25 香港自治法案正式在美國參議院通過

2020.06.26 美國將對剝削香港自治的中共官員實施簽證限制

2020.07.06 英國外相藍韜文今天宣布英國將實施《英國馬格尼茨基法案》。

2020.07 印度政府計劃要求當地電訊商，停止採購中國4G電訊設備，並以國家安全為由，宣佈禁用59項中國應用軟件。其中包括中國知名社交軟件抖音和微信，阿里巴巴旗下的UC 瀏覽器等。